俄羅斯：續拋美元反制裁 或以歐元結算

俄羅斯：續拋美元反制裁 或以歐元結算

土耳其里拉危機牽起環球市場震盪。另一遭到美國制裁國家俄羅斯，貨幣盧布同樣大跌。俄羅斯近期為挺盧布，大舉拋售美債。俄羅斯財長西盧安諾夫（Anton Siluanov）稱，俄方會繼續拋售美元資產，亦不排除以歐元結算，反制美國制裁。

美國制裁加上里拉危機夾擊，俄羅斯盧布今日最多挫2.4%，低見69.3573兌1美元，是為2016年3月以來新低。

西盧安諾夫周日稱，俄方會反制美國制裁，包括減少對美國投資，意味繼續拋售美債。

西盧安諾夫指，美元正變成高風險國際結算工具。他表示，目前原油貿易大多以美元結算，但未來不排除接受以歐元或其他可自由兌換貨幣，甚或俄羅斯盧布支付，但暫時無計劃在境內禁用美元。

俄羅斯今年曾大舉沽空美國國債。俄方在介乎3月至5月之兩個月間，美債持有量由961億美元，急降至149億美元，減幅高達84%。

美國認定俄羅斯叛諜斯克里帕爾（Sergei Skripal）及女兒尤利婭（Yulia Skripal）在英國中毒，是俄方所為，日前宣布針對出口到俄羅斯的軍民兩用高科技產品，實施制裁。

美國連串制裁令俄羅斯反美情緒高漲，有議員提出強行關閉在當地營運的美國企業，但西盧安諾夫表明俄方不會這樣做，他稱這些公司有交稅，對經濟有貢獻。

點解唔用盧布或者人民幣結算？

用人民幣唔麻，紅當當唔好咩

核彈你就多je
俄佬經濟總量連南泡都未到

呢輪幾個「強國」嘅財金同央行官員講同做啲嘢都好似痴咗線咁...

侵侵又贏

俄佬咁大都冇錢到要賣美債?

或
做到先算啦

拋美元咪會跌
咁做有咩好處

用相對論講法，美元跌相對地俄仔D錢都冇跌到咁(好似係)

俄佬有乜投資睇美國？

個第二大經濟體都俾佢打到殘
你呢個經濟體連南韓都不如，點同人打

去俄羅斯食俄妹

美債持有量由961億美元，急降至149億美元
就咁？

侵侵搞到佢地痴左線

得返149億美債
叫萬億美債個契弟幫下手啦

你唔俾保護費咪仲攪你

歐盟：企開d啦屌你老母

快拋

威囉 輸人唔輸陣囉

外匯換晒做人民幣咪得囉

Draghi：你揾冥幣結飽佢，唔好搞我歐羅呀